# HTML 图像

## 图像标签

图像由&lt;img&gt;标签定义，使用src\(source\)属性指向图片地址

定义图像的语法:

```markup
<img src="url_path" />
```

url\_path指存储图像的位置

## 替换文本属性（Alt）

如果浏览器不能显示图片，alt属性则会显示出定义的文本信息来替代无法显示的图片

```markup
<img src="xxx.jpg" alt="不能显示"></img>
```

## 图像标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;img&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_img.asp) | 定义图像。 |
| [&lt;map&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_map.asp) | 定义图像地图。 |
| [&lt;area&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_area.asp) | 定义图像地图中的可点击区域。 |

